﻿ 3 SV Nga đoạt giải nhất cuộc_thi lập_trình quốc_tế 2006
Đây là lần thứ 30 cuộc_thi tổ_chức hàng năm do Hiệp_hội Công_nghệ máy_tính Mỹ vừa được tổ_chức với sự tài_trợ chính của hãng chế_tạo máy_tính IBM hàng_đầu Hoa_Kỳ .
Nhóm 3 SV được giải cao nhất cuộc_thi này đến từ Trường_Đại học Quốc_gia Saratov ( Liên_bang Nga ) . Đề thi giống nhau dành cho tất_cả mọi thí_sinh là hãy giải 10 bài_toán lập_trình trong thời_gian 5 giờ đồng_hồ .
Dưới đây là tóm_lược đề_bài của 3 trong số 10 bài_toán nói trên để bạn_đọc dễ hình_dung cuộc_thi :
1 . Viết một chương_trình cho máy_tính sao cho các bánh răng_cưa của một chiếc đồng_hồ nối được kim giờ và kim phút trên cơ_sở một tốc_độ tối_đa cho trước và trên một trục có 3 bánh răng_cưa .
2 . Hãy tạo ra một chương_trình để nhận_biết số_lượng tối_đa về mức_độ cách_ly của một mạng nhân_sự .
3 . Hãy phát_triển một hệ_thống liên_kết các nút khác_nhau của một mạng tập_đoàn theo cách rẻ nhất có_thể .
Các thí_sinh ngồi làm bài trong một phòng rộng trước các màn_hình máy_tính . Tại khu_vực của các nhóm mỗi khi giải xong một bài_toán thì thả lên một quả bóng_bay có buộc dây để giúp khán_giả và ban tổ_chức dễ theo_dõi .
Theo ban tổ_chức , thông_thường để giải hết được 10 bài_toán lập_trình này một chuyên_gia giỏi cũng phải cần nhiều tháng . Thế_mà trong 5 tiếng đồng_hồ , 3 SV Đại_học Quốc_gia Saratov đã giải được 6 trong tổng_số 10 bài_toán nói trên .
Sau khi hết giờ đứng_dậy , SV Igor_Kukin , 21 tuổi , trong nhóm giải nhất cho_biết đề thi rất khó nhưng các em cảm_thấy hài_lòng khi đã giải được 6/10 bài .
Giải_thưởng cho nhóm SV đoạt giải nhất cuộc_thi này ngoài cúp vô_địch , mỗi thành_viên trong nhóm được nhận một học_bổng trị_giá 10.000 USD học tại Mỹ , một máy_tính đặc_biệt do hãng IBM chế_tạo .
Ngoài 3 SV Trường_Đại học quốc_gia Saratov đoạt giải nhất với cúp vô_địch , 3 SV khác về nhì được nhận huy_chương vàng và mỗi em được lĩnh giải_thưởng 3.000 USD tiền_mặt .
Ba SV này đến từ các trường Đại_học Tổng_hợp Twente ( Hà_Lan ) , Đại_học Kỹ_thuật quốc_gia Altai ( Nga ) , Đại_học Tổng_hợp Jagiellonian_Krakow ( Ba_Lan ) . Ba SV đoạt huy_chương bạc và giải_thưởng 2.100 USD đến từ các trường Học_viện Công_nghệ Massachusettes ( Mỹ ) , Đại_học Quốc_gia Saint_Petersburg ( Nga ) , Đại_học Tổng_hợp Jai_Tong_Thượng_Hải ( Trung_Quốc ) .
Bốn SV đoạt huy_chương đồng và giải_thưởng 1.050 USD đến từ các trường Đại_học Công_nghệ Hàng_không Ufa ( Nga ) , Đại_học Tổng_hợp Matxcơva ( Nga ) , Đại_học Tổng_hợp Waterloo_Ontario ( Canada ) , và Đại_học Tổng_hợp Alberta ( Canada ) .
Nhận_xét về đề thi năm nay , Giáo_sư Bill_Poucher , Giám_đốc điều_hành Ban tổ_chức cuộc_thi , chuyên_gia khoa_học máy_tính thuộc trường Đại_học Tổng_hợp Baylor ( Hoa_Kỳ ) - nơi diễn ra cuộc_thi - cho rằng mỗi bài_toán khó giống như yêu_cầu viết một phần_mềm trong 10 phút vậy .
Đại_diện hãng máy_tính Mỹ IBM cho_biết , hãng sẵn_sàng nhận các thí_sinh đoạt giải vào làm_việc . Cho_đến nay IBM đã tuyển_mộ được 80 SV đoạt giải trong nhiều năm khác_nhau của cuộc_thi này .
Theo Tiền phong
